[727]空間問題︰元朗市到底可以容納到幾多人遊行？會唔會黎到唔夠位企？

我只係一個廢中，因為住置位俾鄉紳圍住，自問呢次唔敢入元朗，但絕不割蓆。我希望大家齊上齊落，亦都好想睇下年青人如何面對呢場挑戰，展示俾全香港甚至全世界人睇，元朗除左黑社會橫行，亦都可以有理性同高質既遊行。不過我真係好擔心，所以希望大家一定一定要首先解決路線問題，特別係逃生路線。

首先唔諗有冇白衫人殺入黎，元朗其實唔係好大，馬路又窄，同港島嗰邊相比真係差好遠(下面地圖比較)。我唔知今次預有幾多人會到，本身元朗已經迫人到行唔到，星期六又多大陸人同街坊，如果遊行區域只係元朗市中心東西行線，重要避開啲村、黑區域，就算佔晒行車＋輕鐵嗰四條幼到同行人路差唔多既馬路仔，最盡可能得擺到一兩萬人，甚至唔夠一萬，黎到既人可能已經唔夠位企，企到都行唔到，唔好話逃走。

有巴打已經提過最好有人整流動路牌指路，因為可能有人未入過去。如果未去過元朗既巴打真係一定要親身視察至少一次，睇下有條路有幾窄、有幾多巴士站、報紙檔、有幾多鐵欄同電話亭(朱凱迪建議過唔起橋改為拆走呢咋嘢，因為真係好阻訂)。因為新界啲路既規劃同九龍、香港島係兩回事，而且元朗本身規劃已經有嚴重問題，喺平時行車都塞死晒，除非黎既人都係到此一遊，黎到就走，騰出啲空間，否則咁多人入到去，根本行都行唔郁，遑論留守，因為根本無空間俾人逗留。

空間不足衍生更大既問題係好難散水。輕鐵、巴士、小巴甚至揸車，所有去路都kick住喺遊行路線度，惟一係得西鐵可以往返。如果有心要搞，只要對家求其棟幾十個人堵住博愛交匯處前面幾條行車線（下圖紅圈），再守埋西鐵月台，基本上向東行已經無路離開新界；南、北都係村，冇可能走入去避，西邊好遠先到天水圍，唔搭西鐵一樣出唔方九龍。某程度上大馬路係打仗既死地，呢個係地理劣勢，一定要解決。

我嘗試去諗但諗唔到出路，所以想帶出呢個實際問題請大家考慮同討論，研究對策。同埋一定要諗辦法令所有人準時散檔，唔好有幾個留左喺區入面，否則到時又要Saving Private Ryan就好難做到「一齊黎一齊走」了。

再提一次，無去元朗既巴絲一定要先入去行一次了解地形，如果唔係去到先發現同想像中唔同，到時再有變數既話就諗唔切辦法架啦。
祝各位行運昌隆！